有冇u grad fg 得13k....人生點過好..

屋企人仲叫我比5k家用....
我d fd 做地盤已經係我雙倍以上...
仲笑鳩我讀大學做乜...中四無讀已經夠大炒我
人生真係無晒方向
想問下得13k係咪好正常...
讀垃圾商科咋...
定係因為我特別廢先13k

Fg比38k你好無？

因為你屋企人垃圾咋 我fg去我d世叔伯度做一個月都100k啦

辣殺

FG唔係讀醫果類神科或者做紀律部隊人工底係正常, 中六出黎做地盤仲好過做大學生得D廢老先會講, 係咪特別廢5年後再睇

13k
但屋企附近返 收完工再返下pt咁

老實講 讀大學係幫你增加人脈資源同視野 人工呢d野遲早追到佢 佢做地盤又點 成世都困死做果行 係搵到錢既 不過老左就 做人望遠d 好唔好
除非你on99成世

你五年後都高唔過地盤佬真係你問題多d
不過今時今日通街都u grad年年都有人做爛市咁
13k算差唔多啦 過多幾年可能仲小

乞食科非八大17grad 13k
升左次聽17k
啱啱轉工21k
最緊要知自己條路點行

你覺得地盤好高人工先神奇

9千蚊人工我都比3千啦

垃圾ive IT仔 fg13 做左2年都20 加油啦 慢慢做增值自己 做地盤做紀律部隊係要出賣勞力一定會高d 但無可能做一世

重刷啦
個個FG都30K-50K

又嚟 咁嘅post見到都厭啦

無父幹無家底就馬死落地行喇

屌

點解成個post都覺得fg 13k好正常

fg考個幫辦都40k啦⋯⋯⋯

考到先得架屌你

渣的士算啦

我都係14.6..
不過家用屋企人3K都okay
但都覺得自己好廢人工好低

係 所以我都準備考
香港地打私人工真係
好難怪d人一路屌正苦 一路一車車咁送去考正苦工
隔離aco都大把人狗衝

你fg都可以做地盤

同學已經考到督察
人地就41k 我就14k

15 fg 表示得11k, 仲要比5k家用

點解d 人成日覺得督察，主任，
ao/eo 好似大學生就好易考到咁

地盤佬又點，俾你30年光景，50歲咪仲係fresh grad double。

讀廢科既後果

就算你唔覺 老屎忽考官都會咁諗

做左3 年11k ?
假膠到

aco 12年頂薪先29K

你出面做文員做12年有冇

18fg 係屋企附近做緊倉務文員 13.5k
我知道自己玩撚完架喇
睇下幾時死架姐

所以我唔aim aco
希望考到幫辦個d

如果唔係咩有得考牌既專業
一個普通文員仔每年加幾百人工
真係有d難度

呢度個個FG$30k
樓主無資格做連登仔

你就on9,宜家人地地盤係已經收入高，同樣有機會升判頭之類，人工高姐係更多閒錢去投資買樓，將來一樣贏低起薪fg

相反，低起薪fg只可以拎未知嘅未來嚟講，一定成功？根本fg由你決定做低薪工就已經好難行，企硬17-18k先做，先係正確。

Fg姐 過多幾年咪到你笑返佢地
想當年我乞食科fg得10k
六年後嘅今日31k
利申：非正苦

你識炒股佢地唔識

好多工無大學學歷就升唔到上去
所以你咁睇啦
個學位係比你過幾年用黎上位既
有無讀大學對第一份工幾錢無咩大影響
除非你係d專業既科
當然13k係偏低既
係u grad入面黎講
不過商科唔係讀account又唔想入銀行跑數真係唔知做咩好
當然你有本事入到d真mt既例外
所以無咩夢想職業想做就考慮考下政府啦

屌你講到報名就入到咁

想炒都要有本先得

每個人價值觀都唔同 你想搵大錢可以做地盤
你估個個都想做地盤？做人做狗睇你自己姐
下下都講錢 都cls

地盤工分分鐘搵幾多老左個陣拎番晒出黎睇醫生

20 years ago when I graduated the first job salary is only $10,000 per month, when deduct MPF only $9500 left.
Add oil bro.

正苦工 有point跳，每點point都有增幅
今年頂薪29k, 12年後就40k架啦

當年直情懷疑人生

慢慢黎啦 地盤做苦力做唔得幾耐，慢慢有際遇會慢慢跟住年齡上，如果你唔介意做狗咪去見下紀律部隊囉

無26k已經輸在起跑線
人生玩完

講人工post唔講錢？
加上樓主亦唔係為興趣先做13k，邊個cls
佢話興趣嘅，自己有另一番評論

18FG
IT Support 9 13K
Ready for resignation.

思想唔好咁落後，地盤大把位唔洗落手落腳做20-30k，讀個HD就做到

你20年前之10年後, 2010年, FRESH GRAD 人工都係一皮

所以你話做香港人點樣可以唔灰

其實做做下aco可考到其他位再走
冇人叫你做aco做12年on99
當然走唔到另計

人地講緊個post講緊人生點過好 仲要比人串讀乜鬼大學
我咪話讀大學有佢既用處囉
樓主讀普通商科仲想點 如果佢想搵錢早就quit u 去做地盤啦
個post樓上樓下既人一樣搵咁上下人工 過多幾年咪又上返去
你估個個都係人中之龍一開波條路就20k

薪高糧準唔會炒人
咁有大志，一開始已經唔會考aco

Fg 13k 唔過份
唔係所有工都咁高人工 但問題係你知唔知自己想點
13k 只係一個過程 重點係你中間有無識到人或增值自己 令自己唔只值13k
行行人工都唔同 唔好成日跨界別咁比較 因為香港只著重金融行業 其他都係屎
同埋搵幾多人工同個人能力無乜關係 香港呢個咁垃圾既社會 識人好過識字 盡情埋沒你既良心 埋沒你既真性情啦 為左個幾個臭銅板
香港就係咁

做it
1年有20k

實驗研究顯示，收入財富完全係運氣，月入一千萬同一萬其實同個人能力無關，唔係你可以控制到既野
所以睇開d啦

少年你太年輕

我到左第個層次，由實力派轉科老屎忽門下
大左就明點樣明明自己冇料，又要扮到好有料，又扼到班靚幫你做野，又坐得穩個位係件好高境界既野

U grad 到現在 做左3年半野
U grad 12k
1年後16k
再1年後 21k
再1年後 27k

起薪不是重點 重點係你之後點行

it 3年已經40k

10年$0

我都覺自己個m係無料扮4條

我都係13咋，做左半年轉左工而家15

樓主同我一樣 都係垃圾商科出身 唔係讀啲乜野專科

隔離個post月入 25k重要日日條條fing

喇我當年：扣哂生活開資家用溝女

其他錢每個月扔哂落股票

13k , 三個月都4皮野
仆街d當你頭三個月唔比家用
死慳死抵
3個月儲到3皮

即係去買700

轉左做咩，15k 17grad 求指教

人工愈跳愈多
求清教路
細佬我今年FG 14.6K

佢跳point外嘅增幅咪通脹增幅
其實私人工都有
唔好計垃圾local 細firm，大公司一年3%加幅已經算少，未計升職嘅加幅
而且私人工仲有bonus，至少雙糧
29K放係今日先係assistant manager 價位，12年先去到真心算少
如果係大學生嘅，你有心去追份人工，入大公司起跳，多啲跳槽，俾12年你玩點都過哂依個價

職場多exp過你
人地放暗箭你死左好耐
你老細仲可以安然坐係度

12件後aco 頂薪隨時4萬

人地家底已經唔需要炒

連登 fg 平均50k

做邊行先？細公司正常15k，係咪唔只12個月糧？

aco 每年連通賬加10-13%
IT/bank 轉一次工加20-30%
護士reg. Nurse 起薪38000
自己計

根本就係咁
其實就好似中學考dse咁，你話難其實又可以話唔難，有成3年時間預備，一早溫嘅點到拎到個5
但對某啲人又好難，因為佢一直無預備臨考先溫，拎個3都好難
本身唔係專科畢業嘅，你如果用心plan下條career path，多啲跳出自己comfort zone去搵工
身邊大把普通人fg 13K，一樣有headhunter會搵下佢地，跳二三年已經20K
又有啲人一畢業做local firm，成個office得幾個人嗰啲，叫佢趁早搵工，佢又唔想跳出個comfort zone，咁梗係無得玩

非常同意
1年最好轉一份

咪講咗，私人都會加

通真，comfront zone愈早離開愈好
當年係個confront zone 都知實奶野
但好彩好撚學識左買股
日日誕高燈睇股

Comfort

香港所有醫療系都係神級人工 除左藥劑

未必
我公司名超大
但出手算低 AL同人工方面
反而我個朋友番local firm 起薪同我差唔多
但一過probate就加左兩千蚊

藥劑個學歷同佢個收入唔正比
藥劑學歷，出去做mt 好過政府做

第一年教書 做到狗咁 30k

真心，4年前fg出黎做，樹大畢業番office得12k，挨左2年學哂師，今年人工50k，個時都好迷茫，但係肯學肯做會出到頭。

Ive HD fg 都18k

有教席咪好law
成堆TA等你個位

巴打邊行？

14fg 得11.5k
依家20k

大學神科黎講，藥劑都係乞米個批

中資做融資

點入行?
巴打可以講多d?
利申做緊相關既工

政府aco 相當於私人工既文員。
私人工文員有幾何升到咁勁。

私人工要搏殺先拎到4萬人工。

政府aco ， 鳩下鳩下就4萬。

Btw ，大學生都可以係政府工跳槽。
唔少散仔考督察，無限考。

羨慕

屎忽撞棍咁搵，4年由AO升左4級

比較想知
係咪有條數要跑？
成日番大陸應湊 ？

而家內部升難d 太多人爭
多數都係係私人市場做住先再考幫辦
利申 其中一個

師兄考到邊個部門？海關幫？

咁你係大學到食緊女既時候, 你朋友係到挨緊姐
依家風水輪流轉，人地都做到去左老屎忽既階段，憑咩唔高人工過你

師兄幾多歲呢？係職場打滾左幾耐呢？

睇你邊種文員啦
但如果係銀行做個14,15K嘅officer
根據個人觀察，一年加3%就點都有嘅
唔好睇少私人工嘅加幅，一個teller 12年前咪又係請緊8,9000蚊，依家起碼13,14K啦

唔係考到 準備考姐
身邊有幾個朋友都係咁 出到黎做野先知私人工有幾閪
上個星期考左jre aim eo
黎緊會考入境海關

你都已經做緊相關的工，仲要問點樣入行？

FG 第一年拎13K 唔係問題。
做野醒醒目目，識同老細扭下草裙舞R下加人工，再肯轉下工既話，有沙紙，2-3年後拎2X-3XK 大有人在。如果做左好幾年人工都冇咪上升，就係你廢，唔關讀唔讀大學事。

你識用大學生呢個名函包裝自己
你做地盤都可以好有優勢

老屎忽tech

8大 18 fg
23.5k

內部有數跑，要番大陸，如果唔飲得酒建議你唔好入行。

最重要睇做咩公司，有啲公司唔靠關係係拎唔到錢，有啲公司個個爭住比錢你洗。我依啲無背景既淨係可以搵個好老細，食佢個network再自己develop

搵到好老細真係贏在起跑線。

第一份工起薪其實唔太重要
反而重要嘅係你喺第一份工學到啲咩 然後再跳

Hd grad fg 都16 17k

U grad fg得13k 肯撚定 為讀而讀
讀埋啲垃圾科 衰撚過ive

抵撚死啦 大學生

好正常
我都係商科grad
岩岩出黎係會懷疑人生
D人工會令你覺得呢個世界好痴線
我個時不停搵借口說服自己
eg : 做地盤 辛苦傷身咁
咁都安慰到自己

好老細唔係解佢會對你好定會教你做野，好老細淨係指佢做到野或者佢有network. 唔好諗住中資啲大陸人會教你做野，班禽畜牲黎

I know that feel bro
上linkedin一望，同major嗰班一大堆ibank,mt
自此之後我就決定唔上linkedin

由頭到尾都無用過LinkedIn. 唔跳槽上黎做咩

Asso仔都考到IO

個個都話起薪唔重要 但之後跳槽加人工都會睇你之前嘅人工㗎喎
一子錯 滿盤皆落索

我都係咁諗
所以雖然而家呢份工人工唔算好高
但公司名大 exposure多
所以我都揀做住先再跳

講係咁講姐
in個陣咪見真章囉
無必要以u grad定asso grad黎衡量一個人
你係有料既asso grad一樣可以揮低好多廢柴大學生
而家大把人入大學四年得過且過 拎左張沙紙就算

跳到幾多次，我覺得辛苦啲博internal promotion好過，當然要揀岩公司

呢個我都有諗過
但一來大公司未必咁多機會升
二來大公司入面我呢d小薯都係做齒輪 唔知等到幾時先有得升
不如有好既offer就諗跳
魚唔過塘唔肥

fg 20k 打字回你
家用隨心

3年前畢業得11.5k

大公司機會先多，個流失率高，你接下接下啲野黎做，好快就會變到好多野得你知或者得你識做，到時唔洗諗自己係齒輪定電池，老細會問你今年想加幾多人工。

前提係你肯挨，咩都接黎做

早就轉咗啦，做咗大半年佢嫌我 hea 炒9咗我

希望好似巴打你咁講啦 承你貴言
挨就唔會點挨怕既 今年先grad 番左呢份工五個月
文職工作 又唔會點ot 所以辛苦極都有限
而家惟有每樣上面assign落黎既工作都盡量做好啦
雖然有時都會撞板/錯d低級野

Fg 50k

7年前12k

你試下做地盤啦咁 有26k呀

其實冇得咁比較
U grad 13k雖然真係低左d
但你頭幾年肯跳既話刷到20零30k絕對唔難
你同一早出黎做野果d比
佢地賣勞力一開始好高 揸巴士都20k啦
但好多捱更抵夜 周身勞損先換到返黎
加上可能做10年都係依個人工

做緊不動產asset management

記住linkedin要註冊
好多agent 我都係靠佢突破20k

我都有定期update
間唔中都會有d headhunt pm我
不過諗住再做下先諗跳唔跳
所以多數connect左先

做1－2年儲下經驗好正常
知自己條path想點就得 唔好淨係睇到依一刻
最忌就係見到人地人工高過自己跟住又眼紅覺得自己廢

Icon一定要揀張靚仔靚女d 易中好多

地盤有工會年年加人工 而家最低人工既電燈大工都1400$
當24日都33600 當1年$501年凍薪咁加上去 10年後已經$1700 都40800了
利申 16k文員仔 15fg

不要ff了。

ff d咩 呢個係事實黎

今年50歲嘅地盤佬，佢當年個fresh grad嘅同學宜家係高薪厚職Manager/Director。

不要ff了 你套用返而家呢個現實
大學生每年都出緊3萬幾人 未計回流個d傻西
高薪厚職既 當60k up既係
應該有10%既 你覺得呢3萬人入面個個都成為到呢10%?
特別係而家先grad既 位就人地上曬 野就自己做矖

你咁講，無人撈茶餐廳啦。個個做地盤啦，年年幾倍通漲咁加人工喎，無ceiling咁喎。

毒撚係人脈你要知

你咁嘅心態上黎問得，真係淨係值 13k 嘅。

做地盤做夠再讀書又得
做乜睇唔開依家讀

13k
做咗兩年20k多少少

大把fg變到唔fresh都係13k

fg好正常呀 上左手過下塘就多錢ga啦

有13k仲想點？周街都係大學生

我Ive fg都19k啦

我FG IT就係38K

私人工要炒你就炒你啦

廢柴咪會
出過嚟做過二年嘢都知個生態啦
中年管理人員都唔知幾吃香(只係講緊manager級)
堆公司俾十皮嘢headhunter去搵人都肯
你不思進取留係間公司仔過世梗係死

所以fg真係寧願人工低少少都要入大公司做，跳出去易好多

非專科冇15k其實好正常

無50k做乜開po

認真答你 3年前grad 人工同你一樣 都係商科 成日比人串讀書無用 但轉咗三次工 宜家人工追過eo

唔係勁 大把連登仔畢業搵幾十K 只係想話比你唔使咁擔心 但轉工同勤力係必須

慢慢加架啦,無可能一上黎俾咁多人工你
社會好多野真心睇經驗同人緣

考政苦工

又要過多幾廿年先比
人地做地盤依家已經高撚過你
你呢？慢慢捱啦
不過sorry 冇人話捱完就高人工
大撚把人做一世都係唔過20k
所以話讀大學on9
當然有家底/讀醫療科另計

考ACO啦

港版22k

你係真係廢

香港特騙行政區

11k

香港地係講年資
你依家同冇degree嘅人比係會灰
到你轉工就知degree係必須嘅野

做地盤做企街企鋪sales兩三萬的確唔難
但幾年後大時大節總有舊同學要返shift黎唔到
你就知office工點都係唔同啲

底同低唔識分？

大學都可以做地盤架

engine fg 20k做左一年頂唔順工時長轉左做教畜30k，睇你肯唔肯求變姐，在乎人工你去考紀律部隊or AOEO囉，有心一定考到

呢家做文員 冇乜特別技能可以幫公司改善運作
真係唔好諗有咩人工可以加

大學學歷其他有啲重要
我hd出黎個時得12-13k
Non ju 讀番u 今年fg 18k

唸下自己能力值唔值錢
你就知解收呢個人工

Goodest English 10K make sense

商科本身就係乞食科代表
入得就預左

過幾年都我啦

U on9 English so less than 10k makes sense

4年前 acct 中位數咪差唔多

屌 我得12k 仲要過海返工

勁辛苦

咁慘咩科？

Same
得閒玩下股票
家境唔差 有車樓收下租
唔需要自卑

地盤又有幾多個真係升到做判頭
同非專科比，地盤先話有得比較下

人地專科一出黎已經最少25-30k
仲要有得升，人工有排加

偏門野 讀關於植物

個個都想坐寫字樓， 咁用勞力既人少，人工高係正常，唔順超咪一齊做囉

辯方求情指，被告性格沉默孤獨，他是一名大學畢業生，任職打鼓導師，月入1.5萬港元，亦是家中獨子兼經濟支柱，其雙親已退休。控方透露，被告過往有兩次非禮前科，但辯方指被告於2015年那次非禮前科之後，便開始返教會懺悔，今日有不少教友到庭支持

唔好比連登啲吹水怪昆到
你估真係個個fg 30k咩

Fg唔係睇起薪 係睇加薪幅度

唔做判頭都可以升好多 咩工都講能力架啦 學得快做到野咪升 最緊要睇你想做咩姐 樓主其實可以咩都試下先 fg急咩

借問聲前輩,可以點定期update?
我都係擺哂啲intern/工作經驗落去就算,搭多一兩張舊時嘅工作相咁就算

做咗廿年野啲英文仲係咁

非3大engine 17grad
13k->15k->17k->20k

你將來條路就好行㗎啦，所有fg 都俾人壓價㗎喇，到你有返咁上下年資，加埋你有degree ，先有機會上到經理級，無degree，好多大公司唔俾上management級別

Fg搵16k 比緊12k家用
你同我講你點算？

咁孝順
我諗我反面都似

大學係職業訓練所？
如果你讀大學冇興趣水泡科目的係想搵多啲錢，已經錯晒

你係咪中大畢業？
當年我讀緊嗰陣都係咁諗

17 FG 依家先18k
5k家用 再4k供儲蓄同人壽
覺得生活好難過

我讀得中六番5日文員都同你差唔多 利串21歲

不過我好難上到去再高人工 點都讀左大學好好多 要放長黎睇

唔係 關乜大乜事

same here 有排捱

你兩個都Ugrad
咩科啊

下個sem做煙腸12k

我幾年前煙腸得3K
不過行行企企

頂 我英國畢業都未搵到工 冇人請～

3K既話搭車食飯都無左
免費勞工

真心想問，明知商科出來一定搵唔多
但又走去讀，點解？

所以求鳩奇做

做咩煙腸咁低人工

垃圾工

會唔會general左啲

Fg 11月先搵到工
15k 大公司 日日係到hea 坐 扮下睇email

商科fg出嚟嘅，有人ibank 80k又有，mt 26k又有，做個big4 幾年3,40k又得
個個入嗰陣都以為自己係得，最後同人爭嗰刻先知中伏，最後乜都無

讀咩major?做邊一行？

樓主做ACO啦

McKinsey

5 k 家用

賣字為生12.5k

屋企人冇錢咁我唯有比多D啦
反正我一個女仔都冇咩錢要洗

轉工囉

4K搭車食早午餐都唔夠
同frd出街都無錢

大學生係天之驕子 全香港人口最勁一成人 一定好快上返10萬個月

我11月之前仲有學生八達通都好D
依家真係好貴
不過我係學校有早餐同咖啡果D
中意既自己係廚房炒個蛋又得
可以慳返筆

大公司
同你差唔多
我諗過多兩三個月就會開始多野跟

高人工多野跟都唔緊要呀 得嗰15k

High Dip fg 13.8k要俾7k家用表示

同佢地講賭輸晒

當年我都係同你咁上下人工，無俾家用，公司可以退到早收，寫5.5日，但星期六唔會有人出現，食Lunch兩個鐘無人理，仲可以煲劇打機

但唔係話hea工，玩好多創新科技，簡單講就係老闆出錢我地幫佢試野

不過我爸好好嘅 佢好識理財 所以我d錢佢都會幫我儲d 好放心

好大量咩

係咪騙局唻
咁啱我有個fd又係咁講佢阿媽

我好信我爸嘅 理財方面 咁多年黎我同阿媽都比較大洗d 係死慳死抵先儲到咁多錢買到居屋 供滿樓 錢方面好放心佢管

真好

咁屯門人都報唔到港島東啦

12k路過

乜你唔係fresh grad ja 咩

做幾年就閃架啦 個名夠響都夠啦
fg 有15K 算係唔差架啦
識人 engine grad 得12K 都仆到去做

上年fg得12k，扣埋mpf得番11k左右。今年轉左工有15k

FG唔應該要咁低，升都難好多

第一年 11xxx
第二年 環境差， 95xx
第三年 11xxx->16xxx
第四年 20xxx
第五年 32xxx
....
..
.
呢家 再多d , 唔對路要走 有機會要上
裝備自己唔少得

一樣

係呀 2018 high dip fresh grad

做1年 轉過份囉

你覺得你有能力拎高啲人工咪唔好take個offer搵過份高啲人工嫁囉

有13k比你洗仲想點？

梗係 去譚仔做都冇咁低

呢嘅撚屌未做爛市囉

又唔可以咁講嘅
如果工作接近0 又係屋企樓下咁樣嘅話就諗得過嘅
但無一份工係咁

5k家用算少啦

以前公司有個廢中做咗廿年...
大學生，25K

佢個年代大學生應該好撚吃香架嘛

Fg 13

非黑即白撚二元撚真係好煩

咁考督察都要u grad架 grad咗之後就睇命水

fg係你3倍…

grad 一年，110k USD 年薪，去年返香港同以前中同食飯，講開交税，發現我交的税仲多過他們的打工的收入。但我仲要租屋過活，手停幾乎口停。

但他們屋企各自有私樓收租，不用比家用。

到尾根本無咩好比較，自找煩惱。

月搵6萬幾 妥善理財你生活一定好佢地好多
佢地屋企收租姐d錢又唔係屬於佢地既 再大d唔洗買樓咩

幾時都話degree 只不過係入場券
之後都係靠際遇 能力

美股今年升了不少，買中左隻Square Inc. , 年頭$40買, 10月頭差不多$90 放出來，計落多左幾個月人工。

未來也幾睇好，有緣人看到也可以留意下，香港買美股也幾易，仲交少啲税。

幾時死

你d Bitcoin 點？😁

做多5年你都30K，有人睇好你嘅語升所管理層就最少50K一個月

佢地做多20年都係頂盡30K，但係日曬雨淋，做到個人傷晒

唔滿意可以唔做 最緊要自己負唔做野嘅責任

兼職揸的士

我有報過，都有3-4份叫我去in
連EA I都有1份叫我去
不過我已經返緊新工就全部無去

行業好重要
巴打有冇轉過工? 邊行?

轉code 9啦

我同你差唔多
U grad 9k
1年後17.5k
1.5年後轉工25k
0.5年後再轉工27k
做左1.5後再轉工宜家35k

真係好想知咁多位人兄點PLAN自己條PATH
yr3仲讀緊書唔知自己做緊咩
工程撚

Plan條撚咩 見步行步
第一份工就話硬食
之後都係睇錢架啦，唔啱就走唔好死磨哂時間
其間識人同拍好大佬 對日後超有用

工程俾狗做

4年前3大垃圾工程 12k

係咪mech

根本唔需求咁多大學生
地盤學門手藝好過

45k fg 幫辨

係mech就唔會12啦

我得11k
都係商科
仲少過你

勸你轉工啦
好世界

20 32 50

20年，即係97-98年
會唔會果時經濟太差開壞左個頭
不過佢自己唔轉工又係懶左d

老實講，support冇前途

早你三年grad得12k
就算而家轉左一次工都係多你幾千蚊

唔識咪自學囉

小弟16年 非三大 BBA FG
一開始17K BA role 做 SI project
見幾有趣 咪索性上網自學coding

年半後轉左公司做code9 30K

利申: 當年會考 CIT 拎C

係
又一證明唔跳槽
人工唔會高

不過25k算係普通文職非ger位既一個樽頸
就算跳多幾次，可能只係早d到呢個人工，未必有得再升…

佢係AM...
但應該唔會再有得升

因為做野真係幾廢

FG 得12k

14 grad而家得15k…